保險轉agent問題

幫朋友問：
前幾年係aia買左份保險要供多廿年
個agent本身係朋友介紹所以幫襯左
但後來佢就開始係咁sell我買其他保險
想claim錢交足文件又話claim唔到
連跟進嘅進度都唔交代下
隔左好耐冇聲氣再問佢先知claim唔到
有d野唔記得想問多兩句又唔耐煩咁
所以想轉左個agent佢
但上網睇d人話轉agent d佣都係俾返舊agent
可以點做

佣金俾新俾舊都唔關你事啦
Service 有問題點都要轉

最好方法係，打去佢公司report佢做得差，寫花佢個低就會幫你跟足架啦！

但係新agent冇錢收都未必有心跟你張單

你直接問新agent佢係咪唔會有佣
買咩簽廿年

應該有架如果唔係點解啲Agent 會叫人轉
但應該搵勁少 因為佢哋好似頭一次食一層水 之後得好少錢
利申9upper

叫人轉係搏你其他嘢

lm

唔係自誇
買保險一定要搵我King Yu
又或者熟啲叫我做東坎諾帕斯深海聖鯨魚
我最鍾意幫啲客Claim錢
凍天返工好辛苦有心靈創損 — Claim！
反正公司錢我又無份
我上一間公司雷曼兄弟就咁俾我玩到破產

因為就係未搵到新agent但勁想轉
好似係d醫療保黎

我就係有上網搵過
見d人話轉左新agent之後
之後供款嘅佣都係繼續俾返舊agent
所以想上黎問下係咪真係咁on9
咁對新agent黎講好慘
除非諗住再買新保險

好老尷............
打去公司佢咪知係我朋友寫花佢個底......
想直接轉左佢唔洗煩

係呀，新agent冇commission收的了

咁唯有叫朋友硬食

一般保險計劃，頭兩年agent已收晒你嘅佣

咁又唔使嘅，轉agent都得嘅，跟張單又唔係真係咁難

我上網搵左好耐
見去到第三年之後都係得返幾%
但最後都係落返舊agent袋

驚轉左個冇心跟嘅變埋孤兒仔

你都有道理喎

咁梗係啦，佣金係出俾簽單嗰個agent架嘛

所以你要有新agent跟，都要你同新agent簽新單先得，如果唔係點解要同你跟

哩個policy好似有d on9
雖然之後幾%佣好少
但轉左agent佢做少樣之餘都仲有錢收
就算簽左新單轉左俾新agent
佢都係順手幫你跟下張舊單完全義務工作咁
咁其實就算我打上公司話要轉agent
個結果就係好大機會變孤兒

啲agent 不嬲都係買前買後兩個樣.。
其實最好自己處理。有乜問題cs hotline 啲人，重熟過agent 。
有無得clam 都係要靠自己熟讀條款,唔好靠agent.
你投訴佢，除非真係錯得好嚴重， 否則佢都唔會驚，公司都唔會理, 公司都係email 問下就算。

唉 嗰陣諗住係朋友介紹 實冇死
仲要係朋友嘅屋企人黎
點知最後搞到咁
雖然對佢黎講可能賺好少
咁都係因為信佢先同佢買
而家仲衰過是但搵個人買咁
屌佢又唔係 唔屌又唔gur

樓主個fd有冇tg留？

你個朋友有幾好關係先？保險如果唔係自己死黨都唔敢幫其他人買。
保險，裝修，整車。

三大實比人昆嘅行業
一定要有自己buddy 先敢幫襯，如果唔係就預比人昆

你下次直接打去hotline 問，重快同詳細。
不過hotline 就會同你講有乜技巧可以claim 得 "順" 啲。
有啲陰濕位，係agent 先識。

佢冇tg 不過我都可以代佢傾
但睇情況如果唔打算簽新單
繼續用返佢就算

就係本身好fd......都識左好耐
又上過屋企一齊玩一齊食飯咁
覺得信得過先搵佢屋企人買
結果而家同個fd冇乜來往之餘
仲又要對住佢個唔多上心嘅屋企人

我同佢講聲
因為佢唔喺香港
所以都冇諗過要打去hotline

供夠2年未？如果未就cut左佢 佢要嘔番晒啲佣出黎 同埋個客戶保持率會下解
但係你舊錢好似都係冇得拎番

下降*

唔使嘔架

供過5年了
但仲有廿年要供

樓主可以同我傾下，我都應該跟到

你留我add你？

加左

學下自己跟 agent都係人 難保有日佢都會轉工

經過今次之後會呀

知道！唔該你先

因為唔諗住簽新單所以先咁煩

其實唔難 都係印claim form, 住院 比醫生填 拎齊單
有料既Agent 最多都幫你搵醫生 睇下幫你砌掂佢

可能因為唔係香港所以d野有d麻煩

我係AIA做Agent，後生女，想儲客 唔介意既留contact轉比我幫你

我諗唔係個個都好似你咁諗掛
雖然真係有起事上黎先要做野
但無啦啦要做多樣野但又冇錢收都唔多好意思咁